= О толкиенистах и не только
Мерлин

Скачать: link:docs/tolk.doc[tolk.doc]

[NOTE]
====
Все имена и названия , присутствующие в этом рассказе , были взяты
мной “от балды” и не имеют никакого отношения к реальным персонажам.
Если же вы все таки заметите какие-либо совпадения линий сюжета и
реальной жизни , пишите , я буду очень рад обсудить это с вами.

Мерлин.
====

== О толкиенистах и не только

Повесть из жизни неформального движения России.

=== Часть первая , оптимистическая (трагедия).

[quote, Мерлин, “История ЧелябГрада.Толкиенистские хроники.”]
…И тогда Яша ,гноминый узбадfootnote:[Прим.авт.:для незнакомых
с творчеством Дж.Р.Р.Толкиена: гноминый узбад
– это главный уполномоченный по правам гномов в данном регионе ( чувак ,
который рулит всем , включая домны , топоры и гноминей.Впрочем , как
показывает практика , от гноминей по фэйсу получают все , даже главные
уполномоченные ).],
поднял с земли кирпич <отца своего> и
сказал гопникуfootnote:[Прим.авт.: для незнакомых с нашей российской глубинкой: гопник – это
бритый чувак , как правило в восьмиуголке , спортивном костюме и пачкой
семечек в руке. Манеры представителей этого социального слоя также , как
правило , оставляют желать лучшего , а словарный запас изобилует
нецензурными выражениями , которым они явно отдают предпочтение.Их
основные и характерные черты – агрессивность и тупость. Остальное же
варьируется по обстоятельствам. За более подробной информацией отсылаем
любопытных в любую неформальную тусовку , где все желающие и могут
получить интересующие их сведения.]
: “Может , вас здесь и сорок человек и вы меня потом
отметелите как Тузик кепочку , но кирпичом я тебе по морде хоть один раз
, да “залечу” , рассказывай потом своей девчонке , как тебе какой-то
нифер “фингал” под глаз поставил …”


— Все , приехали! – сказал Арчер. Он сидел на полу скрестив ноги , с
кислым выражением лица уставившись в окно. За окном было по летнему
весело. Энергично гудели машины , но Арчер не замечал их. У него было о
чем подумать. Со стороны могло показаться , что даже его длинные темные
волосы , круглые тонкие очки , серые глаза ,светло-голубые джинсы ,
светлая рубашка с карманами – решительно все было исполнено это великой
думой. Высокий рост , феньки и волосатые руки дополняли впечатление.

Все началось несколько месяцев назад , когда его лучший друг Сайленс ,
неудавшийся рокер в вечно мятой одежде , решил вдруг открыть свое дело.
Это была одна из тех бредовых идей , которые время от времени посещали
Сайленса. Некоторые из них он быстро забывал , другие много месяцев
держал в голове , а также и на языке , пока окружающих уже не начинало
тошнить , выслушивая в сотый раз одни и те же гениальные
бизнес-проекты.

Может быть , реализация каких-то этих планов и могла принести деньги и
славу , но все портило одно обстоятельство – у Сайленса не было
стартового капитала.

Можно было сколько угодно рассуждать об открытии собственного бара или
компьютерного клуба , просчитывать начальные расходы , взятки и тому
подобное , но все это так и не спускалось на землю , витая в облаках , а
точнее - в его беспокойной голове. И вот , несколько месяцев назад
Сайленс вдруг решил зарабатывать деньги с помощью интернета. Он таскался
по компьютерным клубам , часами сидел в Инете , изучая способы обрести
счастливую жизнь через сеть. Наконец , он остановился на самом простом ,
как ему казалось , виде дохода – создании собственной веб-страницы с
чужим баннером. Перелопатив кучу сайтов и прочитав море информации , он
создал свою страничку на одном из халявных серверов. На ней помещалась
информация о грешной жизни ее создателя , обращения к знакомым и
фотографии ярких моментов биографии – безусловно , важная информация для
всех пользователей , которая бы обеспечила гипер-высокую посещаемость и
следовательно , высокий сбор. После этого он попробовал поместить туда
чей-то коммерческий баннер , но из этого почему-то ничего не вышло. То
есть баннер повис именно там , где ему и было надо повиснуть , но с него
почему-то не происходил переход на рекламируемый сайт.

Заподозрив неладное , Сайленс полез на баннер-сервер. Дальнейшие
события показали , что он забыл вписать код баннера в код страницы.
Добросовестно помучавшись , он переписал код , но не нашел , куда бы его
можно было пристроить. Так как знакомство Сайленса с языками
программирования ограничивалось школьным курсом информатики , то такая
операция оказалась ему не под силу. Эту затею пришлось оставить и
перейти к следующей. Именно она и сыграла роковую роль в его судьбе.

Как-то в одной телевизионной передаче он услышал о виртуальной
покупке-продаже акций. Ведущие сулили золотые горы , и Сайленс
воспламенился. Он опять полез в Инет, отыскал сайты на эту тему , но
оказалось , что минимальный взнос для создания счета и начала бизнеса –
30 тысяч полновесных российских рублей. У Сайленса таких денег не было ,
и он решил их одолжить. Но оказалось , что в банках ссуды выдают под
бешенный процент и , что гораздо важнее , под залог или поручительство
солидных людей. Закладывать Сайленсу было нечего , кроме разве что
самого себя , а поручительство солидных людей … да где же их взять?!..
Квартира была родительская , “Мерседеса” у Сайленса не было. У него не
было не только “Мерседеса” , но даже “Запорожца” , только ведь и за
“Запорожец” не дадут такую деньги. И Сайленс решил взять “черную” ссуду.
Технология была уже апробированна : в кредитодающем магазине вместо
аппаратуры берутся деньги в размере стоимости этой техники с выплатой 10
процентов сотруднику фирмы. Через знакомых он нашел деньги , открыл счет
в одной брокерской фирме и уже через неделю начал покупать-продавать
акции. Но то ли он был недостаточно компентентен в этих вопросах , то ли
не очень внимательно следил за биржевыми индексами и графиками , да
только через несколько месяцев от этих тридцати тысяч не осталось и
следа. Когда позвонил знакомый , одолживший деньги , Сайленс попробовал
отшутиться , но знакомый , как видно , давно не имел чувства юмора.
Очень скоро подошел и контрольный срок. К Сайленсу приехали “друзья” на
“джиппе”. Недолго думая , они выволокли всю мебель и технику из квартиры
и укатили в неизвестном направлении , напомнив что он “остался должен
еще 10 штук к следующей неделе”.

На свою беду в это время у него в гостях и находился Арчер. Недавно он
поступил в местный педагогический университет по специальности “перевод
и переводоведение” и попал в одну группу с Сайленсом. Поскольку Арчер
был приезжий , а Сайленс жил один в двухкомнатной квартире , то , зная о
всех этих проблемах , он предложил тому сдать одну из двух комнат.

Арчер тогда еще не знал про страсть Сайленса к бредовым бизнес-идеям ,
но очень скоро познакомился с бритыми ребятками , приехавшими выбивать
долг. Поскольку те были не особенно отягощенны наличием активных
нейронных связок , то забрали также и вещи Арчера. И вот на следующий
день Сайленс и Арчер сидели в пустой квартире на полу , тупо глядя в
сине-зеленую стену (слава Богу , обои не разделили судьбу остального
имущества ) , и размышляли о том , как жить дальше.

— Где бы достать денег …- тоскливо произнес Арчер.
— Может , займем у кого-нибудь?
— Ага , как в прошлый раз!
— Я же не говорю про этих баранов! Можно занять у друзей …
— Может , устроиться грузчиками ... Или распространителями.
— Да , а через три дня протянем ноги. Сил знаешь , сколько надо? А мы с
тобой уж тридцать лет сидим на китайской лапше , скоро блевать от нее
будем. После этих фортелей наша преподавательница по фонетике не то ,
что по английски , по русски нас перестанет понимать.
— А что ты предлагаешь? На нормальную работу ты щас хрен устроишься.
— Можно пойти сколымить. Щас строится масса коттеджей. Оплата каждый
день. Или начать выпуск собственного средства от облысения – горючая
смесь шампуня и “Виагры” для быстрого роста. Наносится на искомое место
кисточкой для бритья. Назовем его “АнтиЛыс” , например. Одно только это
название сразу вызовет нездоровый интерес публики , а если добавить к
этому еще и список компонентов!.. Really!
— Ну вот и иди, производитель! Что здесь сидишь? Развалился на всю
комнату!
— Слушай , у меня есть идея. Хорошо , хоть сессия прошла , разгрузились
немного.
— У меня тоже недавно была одна идея , -грустно произнес Сайленс.-А
поводу сессии – скажи еще , что учился! Все экзамены на шпорах проехал.
— Может , у меня дела были!
— Какие у тебя дела! Только и знаешь , что мечом махать. Скоро “Чиж”
приедет ,а у меня денег нет …
— Ладно тебе! Можно перепродавать старинные монеты , антиквариат!
— А “стартуха” где? Опять в долг?

К слову сказать , Сайленс , несмотря на свой ник , очень любил громкую
музыку , ходил на рок-концерты и сейшены. Арчер же , наоборот , не очень
любил такие сборища , и из всего набора предпочитал лишь толкиенистские
тусовки. В их городе , а город этот назывался Челябинск , было несколько
мест , где собиралась подобная молодежь. Раньше , во времена расцвета ,
участники движения разделялись по предпочтениям на отдельные направления
и степени сьезда крыши. Любители Толкиена назывались толкиенистами ,
любители Перумова соответсвенно перумистами и т.д. Были еще славянисты и
много чего другого. В описываемое же время все окончательно слилось в
одну кашу , и теперь любой гопник , посмотревший “Властелин Колец” мог
орать на всю улицу , что он толкиенист , пяткой всем в ухо , и никак
иначе!

Арчер в основном тусовался на так называемом “Азмазе”. Кто так назвал
это место и почему , автор , за давностью лет , к сожалению не помнит.
Возможно , оно было названо так потому , что там хранился цвет нации в
лице его неформальных представителей. Впрочем , высказывалась также и
версия о переезде названия от соседнего магазина. Не это главное! Важно
было то , что в тот вечер они пришли туда вместе с Сайленсом. Там уже
собралось человек пятнадцать , некоторые были с мечами из
стеклотекстолита.footnote:[Для читателей из высоких сфер поясним ,
что так называется материал
желтого или зеленого цвета , похожий на пластик , но отнюдь не такой
хрупкий , как может показаться из названия.]

Уже слышался характерный стук ударов и звон гитары. Арчер еще не успел
забыть свою утреннюю идею , и тут же , не теряя времени , начал
прощупывать почву. Поздоровавшись со всеми , он подсел на лавочку к
своему старому знакомому Рендому, грустному пареньку со странными
глазами в очках.


— Привет , Рендом. У меня тут есть небольшое дело.


— И тебе привет. Смотри , классный удар правда?-указал на поединщиков
наблюдавший за ними Рендом. -Только это не надолго.


— В смысле?


— В смысле ненадолго классный. Ролевое движение разваливается , вот
почему.


— Ты угадываешь мои вопросы!..


— Да это не сложно. А по поводу РД – я могу рассказать тебе одно
стихотворение:

[verse]
____
Время. Время… Время? Время!
Времечко проходит.
Отгремели Яша с Строри
Орион не в моде.
А мы все строим замки , но
Только так случается
Что буквально за два дня
Стенки разбираются.

Был Хольмгард , а стал Алмаз ,
Был и Тамелорн.
Нынче куча пьяных морд ,
Да беззубый Сон.
Были где-то гопники ,
Было королевство
Нынче в моде два в одном -
Стало Гополевство.

Как-то некто , с кем-то , где-то
Заключили враз союз
Мы теперь одна община
В память стародавних уз.
Хоть бумажки подписали ,
Но на всякий случай
Не кричите , что мы братья ,
Вдруг и нас продрючат!

Братья. Братья… Братья? Братья!
Братья толкинисты!
Здесь “козлы” , а здесь “бараны”
Бьют рогами в искры.
Сэры благородные
Бьются на бутылках
Ну а дамы гордые
Травку курят мирно.

Мы в лесу организуем
Балы и банкеты.
В такой жопе , что Джеймс Бонд
Не заметит это.
Все крутые толкины ,
Только так бывает ,
Что за длинные хайры
Морды разбиваются.

Игры. Игры… Игры? Игры!
Игры все проходят.
Загремели Яша с Соном ,
Орион в запое.
А мы все шьем прикиды , но
Только так случается ,
Что с орками светлые
Эльфы спиртом давятся.
____

Вот так вот…и все РД. А музыка “ДДТ”.

— Точно . Чувствую , что-то знакомое. Да , кстати , у меня к тебе
небольшое дело. Помнишь , ты говорил , что твой отец собирает нэцке ,
монеты и еще что-то?


— Ну да , а что?


— Ммм … , ты знаешь я же учусь в педе. У нас на инфаке время от времени
тусуются иностранцы. Можно попробовать хорошо их развести.


— Да , как это?


— Ну , ты знаешь , они ведь в таких вещах ни хрена не рубят. Можно
толкнуть им кое-что.


— Гмм…Ну , вообще –то , я могу дать тебе телефон , одно там ... Если
действительно… Чтоб на меня в случае чего не начали наезжать.


— Без проблем.

Через час после этого разговор Арчер уже шел домой с телефонным номером
в кармане. На следующий день он позвонил по нему.

— Алло , здравствуйте , это Семен Степаныч?
— Да , а что вы хотели?
— Понимаете , мне тут сказали , что вы продаете старые телевизоры ,-
соврал Арчер. Про монеты он решил пока не говорить.
— Ну , и что дальше?
— Я хотел бы купить один , рублей за 200 – 300 .
— Хорошо , у меня как раз именно сегодня есть такой ,- соврал Семен
Степаныч. Про то , что этот телевизор лежал на складе никому не нужный
уже два года , он решил пока не говорить. -Приезжайте завтра , до часу ,
сейчас продиктую адрес.

На следующий день в 11 часов Арчер шел по записанному накануне адресу ,
насвистывая про себя : “…И Боб негаданноfootnote:[
Прим .авт. : Здесь необходимо сделать некоторое пояснение. Дело в том , что имя
“Боб” и слово “Холодильник” отнюдь не случайно оказались рядом , как это
могло показаться на первый взгляд. Для людей , с Бобом незнакомых ,
поясняю : он приходит как правило негаданно , и в первую очередь , как
ни странно , от этого страдает именно холодильник. Впрочем , в квартире
есть и другие места , подверженные влиянию этого человека 😃.
] нагрянет , когда его совсем не
ждешь …Кстати , о Бобе , надо бы холодильник хоть чем-нибудь подполнить
, а то отощаль совсем , бедняга …”

При мысли о холодильнике взгрустнулось , но тут неожиданно начался
домофон на подъездной двери Степаныча , как его мысленно обозвал Арчер и
ностальгия по продуктам испарилась.

Из динамика послышался голос.


— Кто это?

— Это я , Иван ,- у Арчера хватило ума не назвать свой ник. - Мы с вами
вчера договаривались.
— Ах , да ,да …Заходи …

Замок домофона пискнул , и Арчер поднялся по узкой лестнице до нужной
двери , уже открытой хозяином.

Зайдя внутрь , он увидел короткую прихожую , а дальше ничего не было.
Ничего , кроме телевизоров , разных фирм и годов выпуска. Подавляющее
большинство составляли ламповые представители , но были и их современные
, в той или иной степени цифровые потомки.


— Ну , как тебе здесь? –спросил Степаныч. На вид ему оказалось что-то
около 50 лет.


— Да , в общем , неплохо. Совсем , как мастерская.


— А это и есть мастерская. Только почти все плоды труда расходятся или
по знакомым , или по друзьям. Очень мало на экспорт. Даже квартира была
специально куплена для этого хобби , понимаешь?

“Неплохо живет,если может позволить себе такие развлечение,м-да …” –
подумал Арчер , а вслух спросил :


— А что , есть и другие хобби?


— Конечно! Человек без увлечений , это вообще не человек. Я , например ,
люблю собирать монеты. Но я их не продаю , как это делают многие.


— Скажите , а вы собираете нэцке?- решил поддержать тему Арчер.


— Собираю , и даже продаю! Вот недавно ко мне попала фигурка единорога.
Конечно , тематика западная , но сделано красиво. Сработанна из
какого-то белого камня , с рогом из александрита. Вчера иду по улице ,
ко мне подбегает какая-то цыганка , сует ее в руки , говорит , это
магический символ , он дает власть. Купи его , мол. Ну , я растерялся ,
и дал ей пятьдесят рублей. Она сразу в бегство. Потом присмотрелся -
бижутерия. Единственно , что – рог из александрита. Ну и конечно , это
не настоящее нэцке , не из японской мифологии.


— Да ?.. Семен Степаныч , а может , вы мне его продадите? Вместо
телевизора ?- Арчер сразу забыл о монетах. Еще бы , показать
толкиенистам - помрут от зависти!


— А она у меня как раз здесь. Еще из сумки не вытащил. Кстати , зачем
она тебе?


— Да просто я увлекаюсь фэнтези , собираю вот разную символику …

Степаныч обошел несколько телевизоров , кучей лежавших в середине
комнаты , вышел в коридор и вернулся обратно с черной сумкой. Расстегнув
ее , он вытащил оттуда небольшую белую фигурку и подошел к окну , через
которое широкими потоками в комнату вливался солнечный свет.


— Единственно , что – это рог! Играет на солнце , прямо искрится , а так
… ерунда!

Скоро сделка была совершена , и Арчер , напрочь забыв о монетах ,
довольный , убежал из мастерской. Придя домой , он уселся на пол спиной
к стене и задумался. Для чего , он , в сущности , потратил последние
триста рублей? Скоро есть будет нечего , а тут еще этот единорог! Арчер
сам не знал , что подвигло его на этот поступок. Было какое-то
подсознательное ощущение , было! Скоро Сайленс придет. Разозлится ,
наверное , когда узнает , на что ушли последние деньги.

Хотя еще не поздно , можно вернуться к Степанычу. На худой конец ,
перепродать. Надо только поискать покупателя. Хотя … нет , дело сделано!

Арчер вытащил белую фигурку и поставил ее на пол посередине пустой
комнаты. Единорог был ослепительно белый , сработанный из какого-то
странного материала. Рог в свете солнечных лучей переливался бликами.
Арчер в какой-то период своей истории увлекался минералами и неожиданно
смутно припомнил , что александрит на искуственном свету принимает
фиолетовый цвет , а на естественном - зеленый. Сейчас же рог светился
каким-то темно-синим огнем.

“Это явно не александрит “, - подумал Арчер. - “Ну и “обул” же он меня!
Вот дурак , сразу не догадался!”

В тот самый момент , когда Арчер уже открыл рот , чтобы обматерить
Степаныча по полной программе , со стороны входной двери послышались
странные звуки. Арчер захлопнул рот и прислушался. Нет , это явно были
не мыши , решившие проверить , как поживают соседи! У Арчера пересохло
во рту. Ведь он , кажется , закрыл входную дверь? А , может , и нет?
Черт , совсем потерял голову из-за этого единорога. За дверью уже поняли
, что к чему. Медленно начали скрипеть поломанные “братками” петли. И
тут Арчер вспомнил! Он вспомнил , как однажды по пьянке распылялся перед
тремя местными нариками , сидевшими рядом на стройке о своем CD-плеере и
супер-пупер телевизоре. То-есть , распылялся он не перед ними , а перед
знакомым , но в их присутствии. Тогда это было не важно. Теперь же дело
приобретало серьезный оборот.

А в коридоре уже слышались осторожные , но нетвердые шаги. И тут Арчер
стормозил. Наверно,ему надо было вскочить и заорать во весь голос что-то
типа : “Пацаны , вы уже передвинули мебель , а-а-а ?” Или что нибудь
похожее , не суть важно! Но этого почему-то не произошло. Он только еще
больше присел , постаравшись унять неожиданную дрожь в коленях. В этот
момент в дверной проем просунулась чья-то голова. Столбняк мигом слетел
с Арчера. Он вскочил на ноги , впрочем , все еще слабые и заорал так ,
что его , наверное , услышал весь микрорайон!


— А ну пошли на … отсюда !!!

Дальше последовал ряд непечатных ругательств , указывавших на личные
характеристики вошедших , их родственные связи и дорогу , по которой им
следовало немедленно отправиться.

Нарики на мгновение остолбенели , но увидев , что Арчер в комнате один
, задвигались. То , что квартира пуста , как школа после экзаменов , их
не смутило. Скорее всего , их внимание было отвлечено орущим Арчером , а
думать сразу о двух вещах они не могли. Один из вошедших , видимо ,
старший , предположил :


— А давайте его от… так , чтоб он не смог и шприца поднять! Все равно
никого!

Через три секунды двое оставшихся согласно кивнули и вместе начали
дружелюбно обходить Арчера , медленно сжимая кольцо. Арчер начал
медленно обходить дверь на балкон. То-ли неудачная покупка сделала свое
дело , то-ли последние события сделали его более озлобленным , чем
обычно , но когда закончилась полезная площадь зала и началась
дополнительная площадь свежего воздуха , Арчера вдруг осенило , что он ,
на самом-то деле , ведь может побить их всех!

Подскочив к левому нарку , он врезал ему в правый глаз и толкнул его на
среднего. Пока средний ловил своего неудачного подельника

(вместо кайфа-таки , который он , видимо , собирался словить позже) ,
Арчер подскочил к правому и врезал ему в левый глаз (наверное , тут
сыграла свою роль его природная тяга к симметрии). От таких манипуляций
нарк сразу схватился за глаз и присел на корточки , посылая Арчера “по
матери”. Но пока Арчер разворачивался от него спиной к правой стене ,
средний и левый нарки подскочили к нему все той же нетвердой походкой и
, не сговариваясь , врезали ему под оба глаза. В голове заплясали искры
, сознание на миг потемнело , а когда оно все же вынырнуло на
поверхность , Арчер увидел , что все три нарка разом замахнулись и
“рубанули” кто куда. Тут Арчер , ослабленный китайской лапшой и
безденежьем , не выдержал и медленно повалился вниз. Нарки еще несколько
раз добавили напоследок и остановились отдышаться. Арчер сидел у правой
стенки , закрыв голову руками.


— Черт , устал как …- произнес один. - Да здесь ничего нет! И какого …
мы сюда приперлись?- напустился он на правого. -Ты нас сюда приволок ,
гопник паршивый!


— Да , так он же сам квасил про то , что у него … там … А здесь ни …


— Эй , вы там , оба , заткнитесь , -крикнул главный и указал на мирно
стоящего в центре комнаты единорога.


— Давай возьмем хоть эту дрянь …и валим отсюда.

Через полчаса , когда Арчер пришел в себя , первым делом он попытался
встать на корточки. После того , как ему это удалось , он решил размять
конечности. Сделав два ползка вперед – назад , Арчер задумался ,
насколько это было возможно. Голова гудела , как улей , тело болело как
после турнира по фехтованию с гопниками , но даже несмотря на это Арчер
услышал , как как снова хлопнула входная дверь.


— …Ну , только если это опять эти гады , я их …

Арчер не успел додумать , что бы он с ними сделал. Из прихожей
послышался знакомый голос.


— Эй , почему дверь открыта? Есть кто дома?


— Она не открыта , она сломана. Сайленс , я здесь ,- просипел сквозь
разбитые губы Арчер.


— Что с тобой , кто это сделал , где они , волки позорные , да я их из
самой … достану!


— Саай…Сайленс , тьфу ты черт , слышь , это те нарки , они…


— Да я их…


— Подожди ты , слушай , они забрали , я сегодня только… Надо найти…


— Да что забрали? Да , я тут кое-что достал! Посмотри!

И Сайленс полез в сумку. Арчер чуть снова не нырнул в омут , когда
увидел!.. Единорог , тот самый !..

А когда Арчер окончательно пришел в себя , Сайленс рассказал ему , как
проходя мимо соседнего подъезда , он увидел толпу нариков ,
рассматривающих фигурку белого единорога. Сайленс чуть не упал , когда
увидел ее! Он сразу подошел к ним и , не торгуясь , купил фигурку за
триста рублей. Все ,что было , отдал , но в тот момент ему просто
невозможно было поступить иначе. Какая-то сила завладела Сайленсом - и
вот результат. Денег нет , есть нечего , кроме китайской лапши. При
одном упоминании о которой уже начинает тошнить!

Но было и несколько положительных обстоятельств.

Первое – единорог все таки был найден. Второе обстоятельство Арчер
сообщил незамедлительно.

— В эту субботу у Женьки будет общий сбор группы. Соберемся ,
потусуемся… Ну , как обычно…
— А повод? Или чисто так – бухнуть?
— Нет , почему… Отметим успешную …хм…сдачу экзаменов.
— Да , очень успешную!- сказал Сайленс с иронией (их вместе с Арчером
выгнали с последнего экзамена за неспрятанные вовремя учебники на партах
– нонсенс , которого не было на факультете уже давно). – Ну ладно , без
проблем , только “филок” нет.
— Про деньги – забей. К Женьке приезжает какой-то “туз” , он все
оплатит.

Наконец-то настала суббота. Поскольку праздник был назначен на 10 часов
, Арчер с Сайленсом решили перед этим заглянуть на проходивший в этот же
день фестиваль местных рок-групп. В качестве апогея зрителям был обещан
приезд Чичериной. С 12 часов на площади перед ДС было не очень много
народа. Сайленс и Арчер пролезли к самой сцене и прижались к железным
заборчикам ограждения. На сцене прыгали какие-то ребята с
электрогитарами , уши закладывало от избитых риффов , толпа орала – в
общем , все , как всегда. Через некоторое время , устав трясти головой и
размахивать руками , друзья решили выбраться на волю. Но не тут-то было!
Сайленс , вывернувшись , привстал на железную оградку и чуть не упал ,
но падать уже было некуда. Площадь была заполнена до самых краев.

“Тысяч десять ,не меньше”- подумал Сайленс. -“То-то как-то тесновато
стало,руки не вытащить из кармана!..” Одна девушка однажды рассказала
ему совершенно правдивую историю о том , как она один раз пошла на
такой-же концерт. Минут сорок все было нормально , музыканты играли
,певцы пели , в общем , ничто не предвещало беды. В этот момент она
вдруг почувствовала на своем заде неожиданную хватку. Две чьих-то руки
прочно вцепились в самое сокровенное и ранимое. Некоторое время она
пыталась отбиваться от невидимого посягателя , но скоро убедилась , что
это бесполезно. Толпа так сильно сдавила ее тело , что даже голова с
трудом поворачивалась в этом содоме. Поняв , что если так будет
продолжаться еще сколько-нибудь , то ее просто изнасилуют и никто этого
не заметит , девушка присела на корточки. Настойчивые руки уже шарили
под одеждой. Но сила тяготения сделала свое дело. Развернувшись между
чьих-то ног , она встала и изо всех сил двинула плечом посередине
владельцу радостных рук. Сила удара была что надо. Надо думать , в
ближайшем будущем этот баловник ходил на концерты исключительно ради
музыки. Отсюда можно вывести один полезный для всех девушек совет –
собираясь на рок концерт,смени платье на джинсы! Надо заметить , что это
относится и к некоторым юношам!footnote:[Справедливости ради надо отметить , что случай , описанный здесь имел
место быть на самом деле. Автор выражает надежду , что удар по
причинному месту был действительно что надо.]

Много чего успел вспомнить Сайленс. В довершение всего к ограде
подбежали охранники и уперлись в нее руками. Железные заборчики начали
раскачиваться от напора толпы.

В этот момент на сцене появилась Чичерина. Толпа непроизвольно подалась
вперед. Народ засвистел и заорал еще громче , хотя , казалось , громче
было уже невозможно. Сайленс с Арчером , стоявшие впереди , оказались
между двух огней. С одной стороны стояла “та , что нас бережет” ,
упершись руками в ограждение , а ногами в асфальт. С другой стороны
орала толпа. Друзей стиснуло как тисками и вжало в металический забор.
Со сцены уже слетали последние настройки. Чичерина уже открыла рот для
приветствия , и тут!..

Между сценой и забором было метров 20. Вот эти-то двадцать метров и
отвоевали охранники. Неожиданно в центре , где давление было
максимальным , начался крен. Уже 5 , потом 10 охранников встали в ряд ,
загораживая зрителей. Со сцены понеслись первые вопли. Толпа начала петь
вместе с исполнительницей , зрители размахивали в такт поднятыми вверх
руками. И тут железный забор принял критическое положение и начал
медленно валиться на охрану. Они , конечно , пытались помешать , но это
было уже как броуновское движение – не задушишь , не убьешь. Начальник
заметался. Но дело было сделано. Постепенно все отдельные заборчики
разъехались и толпа начала переливаться к сцене. Милиция вытащила
дубинки и начала размахивать ими перед носами зрителей , но все было
тщетно. Каким-то образом в толпе оказались два гопника. Пока толпа не
двигалась , их не было видно. Но теперь их восьмиугольные кепки мозолили
всем глаза. И , наконец , кто-то не выдержал. Всем известна нелюбовь
неформалов к гопникам. Также всем известна и трусость неформалов (за
редкими исключениями) в разборе этих полетов , а также случаи , когда
один или два гопника по очереди избивали выбраного из огромной толпы
“ниферов” чувака , который тщетно ждал помощи от своих недавних еще
“друзей”.

Но , видимо , в данном случае попался кто-то , чья ненависть не могла
больше удержаться в таких узких рамках. С криком : “Бей гопов , спасай
Россию!” несколько пьяных рокеров кинулись к ним. На призыв подбежал
молодой милиционер , но кто-то тут же догадался и чья-то рука с красными
костяшками тут-же прилетела ему в челюсть. Милиционер отшатнулся. В
первом ряду у него уже не доставало двух зубов. Видимо , ударивший
крепко верил в свою удачу , потому что в случае идентификации личности у
него самого по выходе из “обезьянника” недоставало бы обоих челюстей.
Как минимум.

Тем временем гопники и рокеры обменивались ударами. Вспомнились и
старые обиды между самими неформалами. Завязалась большая драка. Почти
на всех были футболки с изображениями Кинчева , Шевчука , Цоя и тому
подобных героев , но до этого уже никому не было дела. Сайленс и Арчер
оказались совсем рядом с дерущимися. Уже звякнула об асфальт чья-то
“розочка” , но в это время одного из ниферов все-таки достали. Он упал ,
ударившись головой об асфальт и потерял сознание. Очнувшиеся от
столбняка милиционеры приветливыми жестами приглашали посетить их
скромные уютные “бобики”. Сайленс с Арчером , как назло , оказались
рядом.

Какой-то капитан быстро обвел пальцем тех , кто стоял поблизости и
бросил: ”Этих – до выяснения!” Тут Сайленсу бы вспомнить древнюю
мудрость : “Не писай притив ветра”. Но , как назло , подсказать-то было
не кому! В дальнейшем состоялся следующий диалог:


— Вы не имеете права!!!Я не участвовал в этом!!!


— Пошел , сказал!


— Что вы толкаетесь?! Мы не при чем!..


— До выяснения , я сказал! Документы , наркотики , оружие?

Арчер молчал. Он знал , что ни к чему хорошему это не приведет , а вот
лишнюю пару ударов по шее заработать можно. Даже не фингалов – в милиции
умеют бить , не оставляя синяков. У него в голове сидел случай : как-то
один паренек 14 лет пошел к своему другу в 2 часа ночи. Невинный ,
казалось бы проступок. Мимо проезжал ментовский “уазик” и у сидевших в
нем было не очень хорошее настроение. Паренек начал гнуть пальцы ,
кричать : “Не имеете права!” Результат – “отделение” и отбитые ноги. Так
что чем меньше кричишь , тем скорее выйдешь.

Минут пятнадцать их вели в ближайшую “дежурку” , там разместили в
“обезьяннике”и ушли. Сайленс и Арчер оказались в разных камерах , таким
образом они лишились возможности даже нормально поговорить. Через
некоторое время сидевшая там же блатная компания начала орать песни.
Песни тоже были блатными , но легче от этого не стало. Между дурацкими
воплями были слышны только собственные мысли.

Привели какого-то паренька , укравшего антенны с административного
здания. Он был с другом , друг был пьяный , сам он был трезвый. Мимо
проезжал “наряд” милиции. Ребята увидели такое дело и перелезли на
соседнюю крышу. Милиционеры ловить их не стали , а просто подождали с
полчаса внизу. Тут и поздоровались. От страха парни побежали. Пьяный
убежал , трезвого поймали.

Через некоторое время к решетке “обезьянника” подошел человек в форме.

— Кто за что сидит?

И тишина в ответ…


— Кто за что сидит , я спрашиваю?!..


— Драку видели …-раздался чей-то голос.


— Пойдешь со мной! Да , ты , ты! –указал мент на ответившего.

Парня вывели. Через минуту за углом послышались звуки ударов. Обратно
его привели через 10 минут. Синяков на лице видно не было , но это был
обычный прием родной милиции. Дают , скажем , задержанному УК РФ и
говорят “Читай!”. А когда он подносит книгу к глазам , бьют ладонью
через бумагу в челюсть. И никаких следов.

После этого всех таскали на видеозапись , помучили изрядно , но к пяти
часам ночи отпустили всех. Сайленс и Арчер забрали шнурки и ремни ,
Сайленс одел очки , а дежурный открыл дверь , нажав на кнопку. На
крыльце стояли несколько “фуражек” и курили.

Сайленс и Арчер отошли на несколько метров не говоря ни слова , но за
воротами они остановились и стали смеяться! Они смеялись , как дети. Им
хотелось упасть на колени и кричать : “Свобода!Мы свободны!”

— Да , вот когда начинаешь ценить ее …
— Возможность ездить на автобусе …
— А мы еще рано вышли! Могли проторчать там еще дольше…
— Повезло!..
— Психологи утверждают , что испытать счастье может только тот , кто
испытал несчастье. Все относительно…
— Это точно …

Через квартал они вдели обратно шнурки и застегнули ремни.

— Ну что , идем на тусняк?
— Да , обрадуем их!
— А ты знаешь , где это?
— Cейчас найдем…

Через час они уже звонили в дверь Женькиной квартиры. Открыл
одногрупник Паша по прозвищу Берр. Почему его так назвали , никто не
помнил , хотя Паша утверждал , что так оно и нужно.


— Вы где шляетесь , мы уже все пиво выпили… Заходите , че встали в
дверях? Что так поздно-то?


— Да вот , сидели…


— Наша милиция нас бережет…


— В камеру садит и стережет!


— Да уж , поздно кричать : “Кришна ,Харе!” , когда получишь по харе!

Через четыре часа Сайленс уже открывал дверь своей квартиры.

— Ну и ночка была!
— Сool!
— Как то у нас был такой-же случай. Возвращаемся из леса , а время уже
часов двенадцать. Лето стоит , на улице тепло. А нас всего человек 5 –
6. Двое ,парень и девушка , чуть-чуть оторвались вперед , у мальчика
фамилия такая птичья , очень быстро летает, наверно , поэтому. Тут сзади
подъезжает “бобос” , из него вываливают менты и к нам. У нас мечи торчат
, все блестит холодным оружейным светом. Мы было подумали – до этого
догребаться хотят , но действительность оказалась гораздо интереснее.
Выяснилось , что подъехали они к нам и впрямь из-за мечей , но только
потому , что их носят толкинисты , а мы как раз ими и являемся. К ним
недавно обратилась какая-то дама с просьбой найти ее дочь. Дочери 14 лет
, у нее белые волосы , белая куртка , синие джинсы , и что самое главное
, она состоит в каком-то “Белом Братстве”. У нас в городе может 20 тысяч
девчонок в белых куртках и со светлыми волосами , мы что , обязаны их
всех помнить? А о группировке такой я , хоть и несколько лет в
“движении” , а ничего не слышал. Но они нам , видимо , не поверили. Тут
я вспомнил про нашего друга с птичьим именем. Повернул голову , но его
там уже не оказалось. Представь себе , он , как только увидел
подъезжающий к нам “бобос” , сразу схватил девушку в руку и срулил на
другую сторону дороги , а оттуда побежал к живущему неподалеку Бобу , и
вместе с ним они отправились выручать нас из беды. Нас тем временем
упихали в машину и повезли в отделение. На кой хрен , для меня до сих
пор остается загадкой. Там нас посадили посреди коридора и оставили
ждать неизвестно чего. За эти пару часов , что мы там провели , мы
успели насмотреться и на гопников в наручниках , и на ментов с
автоматами и еще много на что. Наконец , мне все это надоело , я
расчехлил гитару и тихонько затянул “Зеленолесье”. После “Ave mater dei”
и еще нескольких песен к нам вышел толстый мент и отправил всех на
свежий воздух. Там уже оказались и Ворон и Боб. Это был уже второй
случай , когда я пел песни под гитару в “отделении” , доставленый туда
не по своей воле.
— А первый случай?
— А , гопники праздновали “День ВДВ”.Они думают , что становятся очень
крутыми , если рядом с ними есть “братва” из кучи таких же козлов. Когда
они одни , то часто просто молчат в тряпочку.

А так … Вот и получилось , что иду я к себе на поляну , а на дороге
одна машина , вторая , третья , и все с мигалками. Думаю , блин , что же
случилось? Подхожу к замку , а там стоят раскоряченные несколько таких
уродов и толпа вокруг. Оказалось , с утра туда зашли несколько
ВДВ-шников и один гопник. Все бухие. Пока ВДВ-шники ходили смотрели на
крепость , гопник , думая , что он очень крут , успел несколько раз
махнуть ножом. Дальше все просто – я был “понятым”, а в “ментовке” нам
было скучно… Такая вот история. А теперь спать! *

— Прим.авт.:обе эти истории случились с нами на самом деле , как и было
сказанно.История с дракой на концерте также имела место быть в
действительности. Изложена же она в несколько изменном виде ради общей
целостности и связности повествования.

Проснулись они в одинадцать часов вечера. Немного стряхнув с себя сонfootnote:[
Прим.авт: под словом “сон” в виду имеется все же состояние мозга , а
не имя. Впрочем , имя тоже может отражать конкретные качества
конкретного человека и стать нарицательным. В таком случае это
предложение может быть истолкованно как “стряхнуть с себя гопанское
настроение после бурно проведенной ночи”. Впрочем , это все же вопрос
толкования (в данном случае слово “толкование” также употребленно в
своем прямом значении , не относящимся к разговорам о творчестве
Дж.Р.Р.Толкиена).]
, друзья вышли на улицу и сели на ступеньки подъезда.

Говорить не хотелось – сказывалась предыдущая ночь. Долго сидели , глядя
на огни. Дома , в пустой квартире , делать было нечего. Вставать со
ступенек не хотелось. На небосвод выкарабкалась полная луна.


— Интересно , как там наш единорог поживает? -протянул Сайленс.


— Да , точно.Ты знаешь , я где –то слышал ,
что был на светеfootnote:[Прим.авт.: как и в предыдущих случаях , я думаю , что имеется в виду
все же “белый свет” , а не какая-то девушка с аналогичным именем. Впр. ,
одно другое не исключает.] вор ,
залазивший в квартиры с помощью шеста с крюком на конце. Он цеплял
его к балкону и так залазил наверх.

— Все же сказывается на тебе ночка. Поверь , нашей квартире такая участь
не грозит.


— Точно , вот смеху было бы , залезь он в нашу “пустыню”!

И тут оба непроизвольно обернулись и посмотрели на свои окна.


— Смотри , что это?


— Черт побери , не пожар же это! Там гореть то нечему! –воскликнул
Сайленс ,указывая на окно. В полуночной темноте стекла светились
каким-то странным фиолетовым светом.


— Может , это не наши окна ,- предположил Арчер.


— Нет , наши , точно наши. Шестой этаж.


— А ,может , это отблеск ?


— Черт побери , даже сияние какое-то радужное.


— Это у нас глюки, -неуверенно произнес Арчер, - от пива и тяжелой
жизни.


— Одинаковые глюки вместе не ловят. Это сифилисом все вместе болеют.
Хотя…Бежим наверх!

В две секунды они взлетели наверх. Скважина замка была озарена
призрачным светом. Сайленс вставил внутрь ключ , но тот поворачивался с
большим трудом. У Арчера неожиданно подкосились ноги и он присел на
холодный бетонный пол. Все , когда-либо слышанное о привидениях , духах
и НЛО мигом мигом взметнулось в его душе как “стопщик”под ветром от
несущегося мимо “дальнобойщика”.


— Может , не надо , а-а-а ? -и он вопросительно посмотрел на Сайленса.
Теперь уже Сайленс остановился.


— Действительно , -прошептал он , прислонившись спиной к стене. На спине
осталось белое пятно от известки , но Сайленсу было не до пустяков.


— Нет , надо зайти ,- вдруг начал подниматься Арчер.-Надо же …

Он не договорил. С трудом отомкнув дверь , они увидели странное сияние ,
озарившее маленькую квартиру. Это был темно-фиолетовый пульсирующий и
переливающийся свет. Он залил собой абсолютно все. И он подчинялся
какому-то высшему ритму , исходившему из самого нутра этого сияния.
Иногда он вдруг озарялся потоками радужных искрящихся волн , он почти
чувствовался на ощупь. Они выливались из самого центра квартиры – из ее
главного зала. Сайленс и Арчер забыли обо всем. Они непроизвольно
сделали несколько шагов вперед. Заглянув внутрь , они увидели
потрясающую картину. Единорог , оставленный ими посреди комнаты ,
светился ярким сине-фиолетовым светом. Точнее , светился его рог. “Да ,
часто бывает так , что рога привлекают к мужчине нездоровое внимание ,
но чтобы настолько,-подумал Арчер. –Ведь единорог – это все-таки мужчина
, хоть и растет он у него по другой причине. А может , величина его рога
зависит от количества девственниц в его жизни. Ведь когда нибудь они
этой девственности лишаются , а это прямая измена. Вот рог и растет , да
не по дням , а по часам – судя по тому , что нетронутую девушку щас днем
с огнем не сыщешь! Сексуальная революция , что поделаешь!”


— Ты о чем думаешь? - прервал его размышления Сайленс. -Мне вот дурь
какая-то в голову лезет. Может нам это снится?


— Если и снится , то только одному из нас. Ты можешь самостоятельно
соображать?


— Да , вроде бы…


— Я тоже. Значит , это не сон. А может , это астральное путешествие. И
мы в другом мире?


— Непохоже. Квартира-то наша. Значит и мир наш. К тому же , если бы мы
были в астральном путешествии , у нас должны были бы быть серебрянные
нити от реальных тел ,- обнаружил знакомство с предметом Сайленс. -А их
, как видишь , нет.


— М-да , ну и что теперь делать?


— Если это не сумашествие , то что-то надо. Это точно не сумашествие?


— Надо спросить Боба.footnote:[
Прим.авт.: Боб считается штатным психологом королевства Авалон ( хотя
психиатором он себя и не считает ).
] Что то меня потянуло в сон , хотя тут вроде не
до сна …

На следующий день после внезапного сна и такого же внезапного
пробуждения в прояснившейся голове Сайленса созрел план будущих
действий.


— Необходимо показать эту статуэтку специалисту. Судя по всему , нам это
не приснилось , посему предлагаю пойти к какой-нибудь бабке-ведунье.
Обьявления прорицательниц в газетах сразу отбрасываем. Судя по всему ,
они изучали “черное” НЛП , а не эзотерику. А мозговых запарок у меня
хватает и в обычной жизни. Да и денег мало. У меня есть одна знакомая ,
которая занималась такими вещами. Правда , с недавних пор у нее появился
мальчик , и потусторонние сферы она оставила в покое , но тем не менее ,
что-то помнить она должна. Хотя бы знакомства. А зовут ее Эолия .

— * Звонок Сайленса застал Эолию на диване с упомянутым мальчиком. С
третьего объяснения она немного уяснила себе суть проблемы , с пятого
раза уже заинтересовалась. Заинтересовалась настолько , что пригласила
Сайленса вместе с Арчером и единорогом к себе домой на следующее утро.
Диван же спокойно подождал конца переговоров , после чего опять начал
негромко поскрипывать .


— Утром и разговаривается спокойнее,- щебетала Эолия , разливая по
кружкам зеленый чай. -Ехать конечно не ближний свет , ну да ладно. Вот
выйду замуж , будет ездить поближе , на ЧТЗ. А пока – чем богаты!


— Тебе и так хорошо , по моему ,- сказал Арчер. -Тем более , в последнее
время тебя возят на машине , да еще на “восьмерке”, так что не жалуйся.
Давай лучше поговорим о деле.


— Да , кстати , где там ваш единорог? Чуть о главном не забыли!


— Да уж , удачная личная жизнь важнее какого-то самосовершенствования. С
хорошим мужем так на “первом небе” хорошо , как никогда на седьмом не
будет , правильно?-сказал Сайленс с иронией. -А единорог – вот он!

Эолия внимательно осмотрела статуэтку , после чего вдруг сразу
посуровела.


— Знаете , я еще точно не знаю , что здесь , но однозначно что-то
серьезное. Чувствуется в руках что-то , какое-то чужое биополе , как
комок. Если вы не против , я могу попробовать более глубокие слои. Но
для этого мне необходимо настроится. Я пойду в другую комнату , посижу в
позе “лотоса” , а вы подождите меня здесь. Единорога я возьму с собой.

Сайленс с Арчером были не против. Но не успели они выпить первую чашку
чая , как из комнаты , в которую удалилась Эолия , раздался дикий вопль.
Открыв предусмотрительно закрытую девушкой дверь , они увидели безумную
картину. Эолия сидела , как и утверждала , в позе “лотоса”. Но она
сидела в ней , вися в метре над диваном , на котором она , видимо , и
собиралась войти в транс. Таким образом , он , негаданно для самого себя
, явился своеобразной стартовой площадкой для Эолии – исключительная
честь , учитывая его возраст. Не каждый диван может похвастаться такой
судьбой!

Эолия висела в воздухе , и из ее рта вырывались бессвязные слова и
фразы. Мантры из буддистской жизни мешались с заученными еще в школе
стихотворными строчками.


— Буря мглою небо кроет , вихри снежные крутя…Ом Хрим Шрим Лакшми Бьо
Намаха …

Окружающая же ее действительность была залита все тем же сиреневым
светом , исходившим из полусомкнутых рук , в которых , видимо , и
находился единорог.


— Вот это да!!! Вот это двухсотлетие Пушкина!-воскликнул Арчер.


— Двухсот шести летие.


— Даже в таком варианте впечатляет!

При звуке знакомых голосов тембр Эолиевского голоса неожиданно
изменился. Он сменился на высокий и чистый мужской голос , видимо
принадлежащий кому угодно , но только не ей самой. Речь девушки
приобрела логическую связность.

“Вот чего бы ей не помешало и по жизни …”-ни к селу ни к городу подумал
Сайленс. Голос тем временем продолжал вещать. Сайленс задумался – и
потерял сознание.

Когда он очнулся , Эолия уже успела шлепнуться обратно на диван ,
который издавал слабые , но , видимо, привычные скрипы , и стонала. То
ли она стонала от удара , то ли по привычке , кто знает? Арчер сидел на
стуле напротив и что-то говорил ей.


— Единственное доказательство того , что это действительно случилось ,
кроме наших свидетельских показаний – это покраснение на твоей
прекрасной заднице , которое безусловно , там есть. Я имею в виду
красноту , а не задницу! Теперь ты можешь гордиться этим как никогда
ранее. А нам надо , ради объективности нашего пьяного бреда во первых ,
заснять ее на фотоаппарат (теперь я имею в виду задницу) , а во вторых ,
поскорее и поточнее записать то , что ты нам сейчас тут наболтала. К
суд-мед-эксперту мы уже не успеем. Так что крепись!


— Во первых – я ничего не болтала! Что ты мне щас тут впариваешь , а во
вторых… Блин , действительно болит! Что здесь произошло? Ничего не
помню… Вроде , не пили…


— Вот потому-то и не помнишь! Сайленс отрубился сразу и лежал как убитый
все это время – нервишки слабые , так что я один все и запоминал. В
общем , слушайте! Голос из твоего рта сказал , что если мы еще раз
попробуем провести такой эксперимент , то всем экспериментаторам будет
очень и очень плохо. Я думаю , этому стоит верить. Во вторых – статуэтка
попала к нам с Сайленсом в руки не случайно. Каким-то там высшим
провидением лишь мы вдвоем можем использовать ее. Мы можем улучшить до
“немогу” свое духовное и материальное положение , но каждый из нас может
взять что-то одно. Другая же часть его жизни при этом уходит в никуда.
Для этого мы должны взять ее в обе руки , закрыть глаза и настроится на
ритм статуэтки. А теперь нам в семи дневный срок надо договориться с
Сайленсом до чего нибудь , иначе все эти возможности уплывут во тьму
времени , вот такие дела!


— Да попали мы ,-медленно произнес Сайленс. -Ну и что будем делать ?


— Не знаю , надо думать.


— А че тут думать , один из нас берет амулет , совершает с собой
“upgrade” , а потом вытаскивает “наверх” другого.


— Ты не понимаешь! Ты можешь улучшить только одну часть своего “Я”. Если
ты улучшишь материальное положение , ты тут же станешь подлецом и
мерзавцем и тебе станет не до того , чтобы кого-то вытаскивать. Если ты
улучшишь духовное положение , то ты станешь святым , но всю жизнь будешь
абсолютно нищим , как бы ты потом не старался. Вот так.


— М-да ,тут есть о чем подумать …


— Вот то-то и оно!


— Послушайте , а может , выбросить его к едрене-фене!-вмешалась Эолия. -
Все богатства должны приходить к человеку постепенно , путем собственных
проб и ошибок. Естественный рост , так сказать.


— Ну не случайно же все это! Я не хочу ждать неизвестно чего неизвестно
сколько. А ты как , Сайленс?


— Да , действительно , у меня наконец-то появился такой шанс выбраться
из этого болота! Я хочу стать рок-музыкантом! Без денег там сейчас
никуда. Но если души нет , выступать тоже невозможно. Буду сочинять
клевые песни. Хотя деньги – это тоже важно. Вон сколько “оленей” на
большой сцене прыгают , были бы “бабки”, а все остальное приложится.
Хотя , нет , наверное, деньги – это дело наживное , был бы талант! Вот
тебе и право на выбор!-удивленно произнес он.


— А почему вообще ты выбираешь? Это я нашел его первым! Я первый и буду
выбирать!


— Че это ты?! Это я выкупил его у нариков! А ты его проимел , как лох!
Не мог им по морде пару раз дать!


— Ну да , пристрелить их! Как тот , как его , Мартин в Англии. Вломились
к нему в дом бандиты, он их отимел , а в результате они же подали на
него в суд и тут уж посадили и “отимели” его! И вообще , а если б я не
забрал эту статуэтку у Степаныча? Да ты бы без меня и ворованный сотовый
бы у них не купил!


— Че ты сказал ?! Ты? Забрал?!

Назревал серьезный конфликт. Арчер и Сайленс начали медленно
подниматься со своих мест , пристально глядя друг на друга. Напряжение
возрастало. Первой опомнилась Эолия.


— Мальчики , мальчики , успокойтесь! Помните? “Уважаемый товарищ!
Говорит автоответчик доверия. Ваши опасения напрасны. Все рассосется.
Они еще пожалеют. Она простит и вернется. Все образуется , стерпится ,
слюбится. Жизнь прожить – не поле перейти. Будете жить-поживать , да
добра наживать и умрете в один день. Говорит автоответчик доверия…”

Сайленс рассмеялся первым. В этом смехе звучало все напряжение
последних дней.


— Да , ты знаешь , это чисто женское. Как и кое-что другое. Вот ты ,
например , Эолия , знаешь , что маленькие живые существа с хвостиками
живут не только в мужчинах? Нет , правда! В женщинах тоже живут
маленькие хвостатые существа. Они называются “стерватозоиды”! Без
длительных половых отношений они накапливаются внутри организма ,
вызывая нервозность и желание покапать ими на какие-нибудь части тела ,
предположительно на мозги и чаще всего именно мужчинам. Но , впрочем ,
сейчас развелось много лисбиянок , так что последний фактор не
обязателен. Выбрасываются они осключительно через стерватозоидные
канальчики , которые выходят наружу в областях глаз , рта и некоторых
других органов. При выбросе этих существ женщина испытывает ни с чем ни
сравнимое наслаждение. Дальше – больше! Это как токсическое заражение –
поражает всех мужчин , у которых нет противозалетных средств типа
бутылки пива или телевизора. Но у мужчин есть также и безопасные дни :
праздники , выходные , фестивали и приезды друзей. Наибольшую половую
активность в этом вопросе проявляют женщины истероидального склада.
После девяти месяцев промывания мозгов , мужчины наконец разрожаются
необходимым в таких случаях последствием , таким как машина , квартира ,
сотовый телефон или свадьба (все зависит от душевного здоровья и
способности выносить это последствие для конкретного мужчины). Некоторые
же решаются на более радикальные меры – т.е. на аборт. Таких мужчин
очень немного , но они есть , и достойны всяческих похвал. Но даже после
аборта очень стерва-активная женщина продолжает промывать мозги молодому
человеку , что часто ведет к не очень хорошим последствиям. После родов
молодые или не очень люди часто выходят замуж за активировавшую их
девушку , и потом долго несут свою тяжелую ношу. При этом достается и
всей семье пострадавшего. Дети получают стервозных матерей , их супруги
таких же тещ , братья – теток и так далее. В редких случаях происходит
развод (обычно такие женщины не выпускают из своих лап награбленного).

Но все же иногда стервотазоидные канальчики перекрываются. Это
происходит настолько редко и под влиянием настолько серьезных
обстоятельств , что их можно не брать в расчет. Поскольку чтобы хитрую
бабу на чистую воду вывести , надо лет сто , а то и двести! Но ты учти –
твои канальчики будут перекрыты в один момент!..

Эолия в ответ только рассмеялась.


— Интересная теория! Ладно , учту…


— Да уж , как в песне : “пей , Паша , пей”…


— Какая-то у тебя система , довольно нервная , по моему!-сказал Сайленсу
Арчер. -Надо к жизни относится проще.


— Ладно , не учите меня жить! Давай лучше решать , что с единорогом
делать !


— Давайте…

=== Часть вторая пессимистическая (комедия).

*Два дня и две ночи , одно утро и тридцать пять бич-пакетов. +
(Один Кузьмич , один пожар , несколько гопников).*

[quote, Мерлин, История ЧелябГрада (Толкиенистские Хроники).]
____
— Ну давай , я продам компьютер.А что еще делать? (Обреченно)

— Давай , я продам квартиру ! (Иронично-пафосно)

— Так продавай! (Не менее иронично, но с вызовом)

— Давай все продадим ,по миру пойдем!(Нервно-пафосно)

— Зато фестиваль нормальный сделаем!(В шутку и с вызовом)

— Во первых , за неделю ты “комп” в нормальную цену не продашъ.
А во вторых , никто никогда не вкладывает свои деньги в свои же проекты!(Поучающе)

— Но деньги то где-то брать надо!(Почти отчаянно)

— Надо…(С безмерной грустью , даже с ностальгией)

Разговор Мерлина и Джонни за неделю до 2005-го Уральского
Историко-Фэнтезийного Фестиваля (“УралФеста”).
____

*День первый (Понедельник).*


— Предположим , каждый из нас может улучшить положение только в одной из
сфер собственной жизни. Из этого следует , что , поскольку возможности
индивида увеличиваются до максимума (а максимум этот даже не видно), то
улучшаются параметры всей сферы в целом. Например , если мы бросаем себя
на ниву сьемок видеофильмов , то в ближайшем будущем в российском
синематографе ожидается такой успех , какого не было никогда! И связан
он только с одним человеком - с тобой или мной на выбор!


— Да , именно только с одним , причем либо в области финансов , либо в
области новых идей. Интересно , в чем больше нуждается наш кинопрокат –
в количестве или в качестве?


— Вообще традиционно у нас лидирует количество идей. Только качество их
воплощения в жизнь почему-то оставляет желать лучшего. Так что я думаю ,
что необходимо начать работу на этом уровне. Вообще России не помешало
бы немного здорового потребительства.


— Не помешало бы. Только ты забываешь о другом : в России людей так
долго отучали от частной собственности , что в конце концов мы начали
считать ее главным мировым злом. А между тем частная собственность есть
первый и самый важный фактор воспитания в человеке ответственности. В
начале мы учимся нести ответственность за личные вещи , мы выбираем ,
как с ними поступить , мы начинаем решать эти проблемы и в результате
этого становимся сильнее. Даже если это происходит от манипуляций с
детским совком! Так что запомни на будущее – давай своим детям как можно
больше личных вещей и возможности делать с ними все , что угодно.


— Это тебе Жириновский подсказал? Или Боб? Что-то на него похоже.


— Один из них. Но это еще не все. После наработки ответственности за мир
вещей человек начинает ощущать свои нематериальные ценности , такие как
мысли , идеи , слова и т.д. своей личной собственностью. Из этого
развивается ответственность за внутренний мир. В народе это называется
“Уметь ответить за базар”. Этого тоже у многих и многих нет в результате
хорошо поставленной идеологической работы , когда и думать то не надо
было , все уже было продуманно за тебя. А если захочешь – попадешь
знаешь куда?


— “Куда надо”, вот куда…


— Правильно , студент! Третий этап - ответственность за историю своей
страны и своего народа. Поскольку в свое время большевики отреклись от
всего , что было до них , от нашего темного прошлого , будущее сразу
посветлело , но люди перестали ощущать все это как свою частную
собственность , как свою личную историю. И вот результат – почти полное
отсутствие национального самосознания , осталось только одно
политическое. И вообще коммунизм , к которому они все так стремились –
это общество никчемных и слабых людей , которыми управляет горстка
козлов. При декларируемом богатстве возникает ситуация , когда человеку
дают все , начиная от работы и квартиры и заканчивая идеологией. Зачем
бегать , суетиться , думать , соображать , когда все это уже сделали за
тебя? Как результат – мы получаем общество слабых и зависимых людей с
минимальной личной свободой. Нам разрешают решить самим где и что сьесть
, с кем поспать и т.д. – чтобы не возникали , и все! Нам всем надо будет
долго привыкать самим нести ответственность за свою жизнь , ведь давно
известна истина : общий – значит ничей. Всегда и везде должен быть
ответственный. А мы психологически к этому не готовы , отвыкли! Как
только у человека начинает что-то получаться , его самооценка начинает
падать , а дальше следуют компенсация , гордыня и вот результат –
человек добивается гораздо меньших успехов , чем мог бы. По себе знаю ,
один раз пройдешь в финал на прослушивании , и сразу начинается! И
ничего ведь не поделаешь , вот что обидно!


— Так работай над собой! Вообще , по поводу потребительства: я тут от
того же перца слышал одну идею. Лежу , говорит , как-то на диване , и
тут в голову приходит интересная мысль. Возможно , что и добро , и зло в
их общепринятой интерпретации вовсе не добро и не зло. Надо только уметь
превращать недостатки в достоинства и не делать из достоинств
недостатки. Возможно , что оба этих параметра служат только на благо
человеку. Если зло ассоциировать с абсолютно потребительским отношением
к миру , желанием захапать , использовать , захватить и так далее , то в
урезанном варианте оно позволяет человеку выстроить мир материальных
ценностей , мир комфорта. Если , в свою очередь , добро ассоциируется у
нас с любовью , то есть самопожертвованием , духовным очищением и так
далее , то она позволяет человеку не замечать и позднее компенсировать
все отрицательные стороны субьекта , одновременно возвысив все
положительные , то есть совместить добро и зло в одном флаконе. В
результате получается гармоничный человек. Огорчает то , что , как
правило , превалирует потребительское отношение , с которым человек не
может справиться , и как результат – деградация личности. Далее следует
попытка компенсации отсутствия духовных ценностей наличием материальных
, и все – приехали!


— Что и наблюдается повсеместно , да-а?


— Но в любом случае , нам надо выбрать что то одно.


— Ага , а дальше идет глобальный сдвиг в этой области (предположительно
материальной) , подавление другой (предположительно идейно-духовной) и
кризис у нас на руках ,вот так! А что будет дальше , один Бог знает!
Может , мир развалится от натуги?! Или революция cлучится?


— Ну , революций у нас было достаточно для того , чтобы их больше не
было. Я так думаю! И вообще – всегда решай все сам , и делай как ты
считаешь нужным. Революции-то , даже и культурные , делает меньшинство.
Можно учитывать точку зрения других людей , но основываться надо все же
на своем , хотя бы на мнении.footnote:[
Это шутка . А для тех ,кто не понял ,поясню : “Штирлиц стоял на своем.
Постояв еще немного , он передумал и сошел со своего.”Вот так.
]

— А то получается , что хотел учиться в музыкальном институте , а
родители решили , что лучше пойти на физ-мат. Мучайся потом всю жизнь! А
вообще то пора идти жрать лапшу.


— Ты хочешь жрать лапшу?


— При наличии отсутствия ничего другого не остается. Я бы рад был бы
поужинать креветками с черной икрой по маслу , но , видно не судьба.


— Лапша подавляет разум… Хотя она и не венец творения!


— Ну ,знаешь , для того , чтобы подавить чей-то разум , хотя бы и свой ,
не обязательно быть венцом творения!..


— Да …

==== Ночь первая (понедельник –вторник).

Ночь выдалась жаркая и влажная. Незадолго до этого по городу прошел
дождь , а потом весь день палило Солнце. Асфальт был мокрым , и даже в
туалете стоял тяжелый липкий дух , хотя было не вполне понятно , для
чего он туда залетел , ведь у духов , джиннов и тому подобной братии
потребности не совсем соотвествуют человеческим интересам в этом мире.
Ведь , как известно , интересы многих людей всю жизнь только с этим и
связаны. Во всех смыслах. Видимо что-то в “Ватерклозете” привлекло и
потустороннее внимание , но человеческий разум не замечал этого.
Внимание Сайленса и Арчера было привлечено только этой душной и влажной
ночью , и стоя около ларька на тролейбусной остановке близ своего дома
они оживленно спорили о том , что делать дальше.


— Я предлагаю пойти к кому-нибудь в гости,- уже который раз повторял
Сайленс. -Что еще делать?


— Придем , все нам будут рады! Ведь уже 12 часов! Потусуемся и все дела,
да?!


— А почему бы и нет? Между прочим , лично у меня есть несколько друзей ,
к которым я могу без проблем прийти в это время.


— Между прочим , у друзей есть еще и семьи. Взять хотя бы того же Боба.
Если ты завалишься к нему в 2 часа ночи он , может , и будет этому рад
(конечно , если он не после психологического тренинга) , но вот сказать
что его жена будет этим неимоверно счастлива , это , конечно , нет.


— Кстати , что будем делать со статуэткой?-спросил Сайленс. Вопрос и
вправду давно надо было поскорее решить.


— Естественно , продвигаем ею нашу национальную идею.


— А какая и нас национальная идея?


— Да ты че , чувак! Ты что , только перед телевизором сидишь , ничего
уже не соображаешь, что ли?


— Было бы перед чем сидеть! А по поводу национальной идеи – так сначала
должно образоваться национальное самоосознание , в котором и должна
возникнуть идея. А сейчас , по моему , его очень мало , этого сознания.
Ты понял меня? Очень мало.


— Да ты че , охренел ,что ли? В таком случае я просто заберу ее себе ,
блин , а то ты , пожалуй , еще тех делов наворотишь!

Сказав все это , Арчер замолчал. На обоих как-то сразу навалилась
темнота. Фонари стали ярче , а остановка рядом с киоском неуютнее.
Сайленс тоже молчал , видимо , не зная что сказать , либо же просто
обдумывая очередное предложение. Видимо , это было именно так , потому
что через несколько секунд его рот уже начал было открываться для
изречения следующей фразы , как вдруг челюсть Сайленса с лязгом
захлопнулась , а сам он начал пристально вглядываться куда-то вдоль
улицы. Заметив это , Арчер тоже повернул голову в ту сторону.


— Что там такое , президент США прикатил на лимузине или Памелла
Андерсон вдруг осчастливила своим визитом всех гопников нашего
провинциального городка ?- спросил он , чтобы разрядить обстановку. -
Хотя , впрочем , какая разница… Памелла , наверное, была бы даже лучше…
Президент то удовлетворит своим приездом только элиту , а она - широкие
массы родного населения. Да …


— Да какое там население!.. Это наш препод по философии идет , Кузьмич!
Уж он то на президента США точно не похож , разве что животом. А на
Памеллу еще меньше. У нее то , наверное , параметры 90-60-90 , а у него
все наоборот…


— В смысле , 60-90-60 ?


— Ну да , может даже не 90 , а все 100!


— Выглядит на все сто , говоришь?


— Он и гадит на все сто. Его все студенты обожают только за то , что на
лекциях можно спокойно играть в карты. Правда , один раз он меня заметил
за этим делом , с тех пор и недолюбливает.


— Ну да , он , наверно, любит только студенток.


— Не знаю , может и студентов тоже!


— Хм , да уж…


— Он , гад , знаешь , че мне в прошлом году сделал?


— Нет , а что ?


— Короче , представь , конец второго курса , сессия , остается только
последний экзамен – философия. Я к этому времени еще не заплатил за
следующий симестр , думал , сдам экзамен , и проплачу. Но тут наша
завкафедры , имя еще такое гадливое – Флюра , просекла фишку и
договорилась с ним , чтобы он мне не ставил экзамен , пока я не отдам
деньги за весь год. А я ничего не знаю , иду на экзамен - и заваливаюсь.
Второй раз иду – заваливаюсь. Думаю , что такое , блин , знаю ведь точно
, что все правильно отвечаю , и вижу , что он меня специально на
дополнительных вопросах валит , только зачем – понять не могу. Иду
третий раз , а тут как раз ко мне знакомая девчонка из секретариата
подходит , я ей это рассказываю , а она мне и говорит , что , мол , это
обычная практика по сдиранию “бабла” со студентов. И в чем прикол то – я
ведь все равно заплатил бы , только попозже , а тут че-то мне в голову
ударило , и я говорю ей , блин , хоть уйду из универа , а проплачу
только после сессии. А в результате – я оказался в “академе” не по своей
, можно сказать , воле. Самое смешное – с деньгами они все равно
пролетели. Я ведь так ничего и не заплатил.footnote:[
Прим.авт.: Эта история действительно имела место быть , но закончилась
она немного не так , как описано здесь. К большому моему сожалению.
]

— Методы у них , конечно , не сахар.


— Ну ничего. Щас он у меня за все ответит.


— Ты что ?


— А ниче , пусть в следующий раз знает , как в подлые сговоры вступать!

В это время перед киоском показался Кузьмич. Его слегка шатало , взгляд
был расплывчатым и мутным. Дойдя до столба , стоявшего рядом с киоском ,
он остановился и повернувшись , погрозил ему кулаком. Столб не ответил.
Тут взор Кузьмича упал на двух друзей. Проезжающая мимо машина осветила
фарами их лица , и Кузьмич узнал своего бывшего студента.


— Он же вроде не пьет. Интересно , что могло случиться , если он так
нарезался…- прошептал Сайленс.


— Не пью!А вот пришлось , - крикнул неожиданно услышавший его Кузьмич. -
Я бы посмотрел на тебя в этом , как его…


— Черт , услышал…


— Да , услышал ,- продолжал Кузьмич. -И , знаешь , было за что , было.
Или не было? А , ладно …- и он устало махнул рукой.


— А что случилось-то?- спросил Арчер.


— А ты кто? А , случилось…Ты про меня всякую чушь молол? – заплетающимся
языком спросил он Сайленса. -А меня из-за тебя уволили. Комиссия!? Да…
Не будет больше философии в Педе , не будет.


— Блин , я же об этом случае своему дядке , директору одной фирмы
рассказал … А вчера был репортаж о начале компании по выявлению
взяточников , вот его первого , наверное , и подгребли… -медленно
прошептал Сайленс.


— Так вы ведь не брали тогда взятки! - громко сказал Арчер. -Все было по
другому!

Кузьмич медленно перевел на него взгляд.


— А какая им разница! Да у нас столько этого , а взяли меня! Меня! И
из-за тебя!-указал он на Сайленса.

Сайленс повернулся к Арчеру.


— Поможешь мне?


— А что такое? +

— Завтра я схожу в универ и скажу , что тогда не было взятки. За других
не поручусь , но тот случай еще надо доказать… Но за это он мне ответит
по законам филосовской чести. И ты мне поможешь.


— Как именно?


— Ты помнишь , как мы разрисовывали девчонок на “фесте”? Да ,
сегодняшний день он запомнит надолго!..

Дальнейшие события развивались стремительно. Быстро и оперативно в
соседнем киоске были купленны все необходимые аксессуары в виде губной
помады разных цветов , какие-то тюбики с краской и что-то еще. После
этого Кузьмич был немедленно привязан к столбу. Таким образом и столб
отомстил за необоснованные угрозы в свой адрес , выполнив хоть и
пассивную , но все таки очень важную во всей этой истории роль.
Последующие же действия Кузьмича известны достоверно и точно.
Поотбивавшись немного , он понял , что это бесполезно. Плюнув на все ,
но не попав , он решил положиться только на свою счастливую звезду.
Через два часа изгаженный с ног до головы помадой и краской , с
какими-то сине-зелеными волосами , он кое-как отлепился от столба и
медленно шатаясь , как и в начале пути , пошел искать свою одежду.
Остаток ночи Кузьмич благополучно завершил в патрульном “бобике” , и
только наутро был чудом доставлен к себе домой. Поскольку при себе у
него ничего не осталось , то и забирать у дежурного ему было нечего.
Одежда же с пропавшими вещами скоро была обнаружена в почтовом ящике с
номером его квартиры по адресу с другими реквезитами его дома.
Неизвестно , запомнил ли этот день Кузьмич (учитывая его алкоголическое
состояние) , но достоверно известно , что милиционеры , дежурившие в тот
день в отделении запомнили его прочно и надолго.

Сайленс же получил полное моральную компенсацию за все свои
оскорбленные чувства , и потому на следующий же день он зашел на свой
бывший факультет и поговорил с деканом. Долго ли , коротко ли и о чем
шел их разговор , нам неизвестно , но известно , что через некоторое
время Кузьмич вновь стал преподавать философию студентам университета ,
которые с новым усердием принялись играть на его занятиях в карты ,
обмениваться записками и готовиться к важным , но к сожалению , другим ,
экзаменам. В общем , все пошло по плану.

==== День Второй (Вторник).

— Да , умный учится у других , а дурак учит.
— Что так ? Опять ностальгия по университету. “Ах , кем бы я мог стать…
Ох , какой диплом я мог бы уже получить…”
— Да нет , не в этом дело. Мне после сегодняшней ночи какой-то странный
сон приснился. Мент , понимаешь ,явился , в форме и с тортом. Я вот и
думаю , к чему бы это. И поучиться не у кого , разве что у тебя.
— Да , теперь ты поневоле дурак. Хотя из двух человек один обязательно
учит другого , и это как минимум , так что вывод напрашивается. Бывает и
так , что оба друг друга учат-учат , а никак ничему не научатся.
— Да они не другого учат, а сами себя! Опять нестыковка!?
— А по мне хоть “Красный серп” , хоть “Миндюкино”. Главное , чтобы жили
не тужили , и жрать не просили.
— Ладно ,закругляемся , пойдем на свежий уличный смог.

На улице было как-то не очень. Скажем так , необычно. Хотя все
составляющие , такие как : гопники , грязные машины на дороге и голуби
находились на месте. Для желающих были даже девушки в коротких или не
очень , белых или не совсем , платьицах или не обязательно , но все таки
и они присутствовали.

Видимо , сказывались впечатления ночи. Тротуар все так же мерно
продолжал принимать на себя тяжесть ног в кроссовках из “Конфиската” ,
когда ритм шагов Арчера и Сайленса вдруг неожиданно замедлился. На
тротуаре в пределах видимости вдруг появился Человек С Рюкзаком. И Еще С
Мечом.


— Да это же Титус! – первым обозначил его статус Арчер.


— Точно , он самый!- удивился Сайленс. -Интересно , что он здесь делает?


— Иду , иду ,иду –обрадовался как раз подошедший к ним Титернах*.
*(Титус , как и большенство толкинистов имел несколько ников.Среди них
были такие перлы , как Коконасс , Титернах и другие , приобретенные им
на разных ролевых играх.Впрочем , многие из таких имен абсолютно не
радуют своих обладателей , но , тем не менее , упорно существуют
благодаря верным друзьям и соратникам ,которых этот факт весьма и весьма
забавляет).* Высотой он был примерно 1.60 – 1.65 м , с растрепанными
волосами и в расхристанной настежь рубашке. За спиной болтался огромный
зеленый рюкзак с торчащими оттуда предметами первой необходимости ,
такими как : мечи , наручи , поножи и почему-то киянка с двумя ржавыми
заостренными концами. Благодаря всему этому внешне он напоминал ночного
ежика , пойманого детьми в шуршащем лесу и ползущего куда-то по своим
фыркающим ежиным делам. Но сейчас Титус не фыркал и , видимо , был
настроен весьма благодушно .


— Привет , куда путь держите?- с ходу спросил он.


— Да вот , отходим от вчерашнего , чтоб быть готовыми к завтрашнему ,–
весело ответил Сайленс и они с Арчером тут же вкратце рассказали Титусу
о событиях предыдущей ночи. Когда же тот наконец разогнулся вместе с
рюкзаком после дикого приступа ржачки , одолевшей его , Арчер с усмешкой
посмотрел ему в глаза.


— Ну , а ты куда путь держишь? В такое же веселое место?


— Да нет,что ты! Тут один перец по кличке Ворон задумал вознести
очередной Камелот , вот я к нему и иду , а то он там один совсем
зачахнет , бедняга. Если хотите , пойдемте со мной. Покажем вам наш
лесной стиль градостроения.

Через несколько минут они зашли в под сень дерев. Это был огромный
городской парк с лесниками и периодически теряющимися там бабками ,
грибниками и прочей напастью. В нем было так легко заблудиться , что ,
по общему мнению , он был признан самым удобным и самым приятным местом
расположения толкиенистских тусовок. Там можно было легко строить
деревянные замки из сухостоя и при этом счастливо существовать. Омрачить
это счастье могли лишь те , кто знал о нем , то есть сами толкинисты.
Поэтому были люди , которые старались не напоминать лишний раз об этом
другим , более “долбанутым” собратьям и предпочитали приходить туда
только в компании неоднократно проверенных друзей и знакомых.

Замок Ворона и Титуса лежал не очень далеко от дороги. Видимо ,
проблема “дебилов , которые не знают чем занять руки” еще не расцвела
пышным цветом разбитых голов. По крайней мере , по пути следования к
месту Титус , Арчер и Сайленс успели сменить только три-четыре тропинки
, как вдруг послышался скрип пилы. Пройдя сквозь рахитные кусты , им
открылась незабываемая картина. Ворон , стоя на длинном бревне , держась
за длинную ржавую ножовку , длинной худой рукой пытался выдернуть из
щели в стволе длинную прядь длинных лохматых волос ( да , надо признать
, у Ворона все было длинное , хоть и немного худощавое) . Из-под его
белой славянской рубашки стекал липкий пот. Заметив вылезающего из
кустов Арчера , Ворон прищурился и затих , но когда оттуда-же показались
и Титус с Сайленсом , он облегченно вытер лоб рукой.


— Ну наконец-то!Ты что , прогадился где-то по дороге? Я тут уже полчаса
сижу. Пилу вот достал! - похвалился он.


— Да , вот , остановился немного поговорить. А ты что такой
взволнованный , покраснел весь?


— Да , короче , щас видел гопников . Как-то они на меня посмотрели не
так. Ну да ладно!


— Нет , с гопниками надо поосторожнее. Это вам не толкинисты!

В это время из тех же кустов послышался треск. Ветки акации затряслись
, и из-за них вылезло еще несколько человек. Выбравшись друг за другом
на открытое пространство , они , переглядываясь , медленно подошли к
стоящим там толкиенистам.

Один из них , маленький , с нагловатой рожей и , видимо , самый главный
, ухмыляясь , вытер о бревно грязный кроссовок. И тут стало заметно ,
что нескольких зубов у него во рту не хватает.


— Привет , пацаны. Это что , вы строите , что-ли?


— Ну , вроде мы ,– ответил Арчер. - А что? +

— Хе , бл... , он еще вопросы задает !- снова ухмыльнулся маленький
неизвестный. - Ну ладно , пацаны , не ссыте , мы , типа , свои.


— Это типа толкинисты?


— Во-во , точно. Прикольно , правда? Cлушайте , а давайте вы с нами это
будете строить? Прикольно ведь! Мы за вами будем приглядывать , типа
крыша. Мы вам девок сюда водить будем , а вы нам по пузырю поставите , и
порядок? Ну , че думаете?


— Да , мы уж как-нибудь , наверное , сами разберемся … - нерешительно
произнес Титус. – Как-то , знаете , одни … наверное.


— Да ты че , упырок , не понял что-ли? Тебя кто вообще спрашивал? +
Ты че думал , у тебя кто-то разрешенья просит? Ты кто вообще по жизни?
Ты лох , сиди и молчи!

Титус , насупившись , смотрел на него. Рядом на траве лежал чей-то
рюкзак с несколькими торчащими оттуда клинками. “Всего один шаг , успею
или нет , блин ,- кусая губы думал он.- А , может , и так обойдется.
Если быстро выхватить два меча и дать ими по репе дальним , по пути
врезав по яйцам ближнему , то может и сработает. Только надо , чтоб
остальные тоже взяли на себя по одному, блин , хрень какая!”. И он ,
насупившись , начал показывать глазами на рюкзак с инструментами
стоящему напротив у куста Ворону. Но не успел Ворон понять , что от него
требуется , как с противоположной стороны послышался шум. Сминая сухую
траву , на поляну к стоящим там толкинистам выскочило несколько человек.
Небритые физиономии , китайские кепки-восьмиуголки на ежистых затылках ,
спортивные костюмы – все в их облике выдавало представителей русской
интилигенции. Не глядя на Арчера , Сайленса , Ворона и Титуса , они
быстро подошли к маленькому беззубому.


— Ну че , встретились , падла? –язвительно спросил у него один
интилигент. – Долго ты от нас бегал , сволочь. Зато сейчас разберемся!


— Я так понимаю , мы здесь уже не нужны, - вполголоса выскал общую мысль
Сайленс.


— Идите пацаны , к вам притензий нет. А с этим будем разбираться! Он
недавно в лес ходил ниферов бить. Собралась их братва и пошли они на
одну новую в этом лесу ниферскую тусовку. Им , типа , кто-то сказал ,
где она. (Титус и Ворон многозначительно переглянулись). И почему-то
пошли они туда ночью , уроды , выдимо по пьяни. Думали , что в это время
там кто-то окажется. Короче , шатались они по парку часа три , никого не
нашли , и под конец уже передрались между собой. Видите у этого козла
фингал под глазом? Это оттуда.footnote:[
Прим.авт.:вышеизложенная история – чистая правда (даже фингал под
глазом , сам видел). Детали же этого ночного похода вы можете узнать у
непосредственных его участников. А я что знал , рассказал 😃.
]


— И что? - спросил Арчер. – Что сейчас-то не поделили?


— Да он , после того , как получил фингал , схватил какую-то трубу , и
как зарядил со всей дури нашему парнишке. Тот в отключку , а этот домой
ушел. Вот мы его уже месяц выцепить не могли , ну сейчас все!.. –
неожиданно завершил свою мысль интилигент.


— Ну ладно , пацаны , удачи вам ,- от лица всех остальных попрощался с
ними Титус. – А мы пойдем.

Они вышли на темнеющую лесную тропинку и зашагали по ней по направлению
к центру города. Позади смутно слышались сопение и глухие удары.


— Ну что , ребята , счастливо вам достроить крепость , - попрощался
перед выходом из леса Арчер .- А мы пойдем разбираться с единорогом.


— Да уж , каждому свое,- произнес Ворон.- Каждый по себе ищет
приключений. Тут не как при социализме : “Совет народных комиссаров
посовещался и решил : с почетом возложить на задницу тов. Кустанайского
проблему осеменения целинных земель Казахстана. Сто голосов за , один
воздержался.” Сейчас демократия…

==== День третий.Утро.

Шел десятый час обсуждения проблемы. Кофе исходил парами под
потолок. Дискуссия , несмотря на ранний час (половина шестого утра) ,
проходила очень ярко. Иногда крики Сайленса и гундеж Арчера заглушали
даже карканье утренних ворон за окном. Соседи за стенками беспокойно
ворочались в своих кроватках. Им очень хотелось поспать еще хотя бы
полчаса до того момента , когда на столиках около подушек затикают ,
завизжат , запрыгают электронные будильники и вырвут их из таких сладких
снов в этот мучительный и неуютный мир. Треп Сайленс и Арчера не
вписывался в их философию : “Сначала сделай то , что должен . То , что
ты хочешь – это бред сивой кобылы. Ты не должен хотеть ничего, ты должен
жить так , чтобы от этого было хорошо другим. Про себя забудь.” Сайлес и
Арчер про себя забывать не хотели.


— А почему именно ты?- высокочастотно и в который раз надрывался
Сайленс. Жизнь в рок-тусовке наградила его сильным , но чуточку
хрипловатым голосом.- Почему не я? У меня более высокие цели , чем у
тебя!


— Кто это сказал? Это ты сказал? Возвращайся к бутылке , там твое
место!- с издевкой ответил Арчер.- У него более высокие цели! Может ты
вообще лучше меня?


— Ты сам это сказал! И вообще …


— Что?


— Ничего! Я достал эту статуэтку! Я , а не ты! Ты понял?


— Да без меня ты бы сейчас сидел под забором и радовался восходящему
солнцу как высшему счастью в этом мире! Я дал тебе эту возможность
приобщиться…

В ответ на это Сайленс лишь презрительно хмыкнул. Арчер ушел на кухню и
долго оттуда не появлялся. Через некоторое время он вышел с чашкой чая и
каким-то листком в руке.


— Что это?-cпросил Сайленс.

В ответ на это Арчер лишь молча подал ему обрывок бумаги. На листке было
написано: “Послушай , мы сейчас все равно ничего не решим. Давай попьем
чаю и успокоимся”. Прочитав это , Сайленс резко вскинулся , но увидев
риторическое лицо Арчера , задумался.


— Ладно , давай попьем чаю. Кофе мы уже пили.

Глядя на плавающие в чашке зеленые листики мяты , Арчер вздохнул.

Делать больше было нечего. Все уже было нерешено. И непонятно , что
делать дальше. Он протянул руку и взял статуэтку в руку. Странное сияние
прошло по ладони. “Ладно ,- решил он.- Раз мы вдвоем не можем решить
проблему , я сам решу ее.”

Он приподнялся и встал на ноги. “Сейчас я совершу обряд , и никто мне
не помешает сделать мир лучше!”-подумал он. Повернувшись к окну , он
пробормотал вполголоса:

— Я хочу стать…

Договорить он не успел.Чашка зеленого чая прилетела ему прямо в зубы.За
чашкой подоспел и сам ее владелец.


— Ах ты с..ка , без меня все решил сделать!- вцепившись наугад в ухо
Арчера , орал Сайленс. -Щас ты узнаешь , что такое русский рок!

И они покатились по полу , схватив друг друга за горло. Сайленс прижал
Арчера к линолеуму и тому ничего не оставалось , как схватиться за кадык
врага одной свободной рукой. В другой руке лежала статуэтка. Почуствовав
, что силы покидают его , Арчер замахнулся ею и ударил Сайленса в левый
висок. Сайленс запрокинулся на спину и стал падать. В это неудачно
повернувшийся Арчер взмахнул правой рукой и единорог выскользнул из нее.
Дрожь просквозила по телу Арчера и он сделал поймать ее. Но вскакивая ,
он задел полубесчуственное тело Сайленса который стал падать в сторону
раскрытого окна. Инстинктивно Арчер дернулся за ним , чтобы поймать его
и в эту секунду статуэтка вошла своим фиолетовым рогом в пол. Сияние
разлилось по комнате. В этот момент на улице послышались истеричные
женские крики и через некоторое время переулок огласился резкими гудками
сирены.

==== Через две недели.

— Дорогие телезрители. Наконец-то пролился свет на загадочные
события , произошедшие две недели назад в Калининском районе города
Челябинска. Вот краткое изложение протокола , составленного сотрудником
оперативной бригады, прибывшим на место преступления по звонку гражданки
Щербининой , соседки потерпевших : из окна квартиры неожиданно полился
яркий свет. Соседка , слышавшая незадолго до этого из той же квартиры
громкие крики и шум , решила , что в квартире начался пожар. Однако
пожарный расчет , прибывший на место одновременно с сотрудниками милиции
никаких визуальных следов пожара в доме не обнаружил. После этого
сотрудниками УВД было решено проникнуть в квартиру через окно с помощью
лестницы пожарной машины. Внутри квартиры было обнаружено только два
бесчуственных тела со следами насилия на лицах , битая посуда и осколки
странного вещества. Консультанты в хим. лаборатории после
продолжительной проверки дали официальное заключение : данное вещество
не удалось идентифицировать. Далее оно было направленно углубленную
экспертизу в Москву. Очнувшиеся через двое суток молодые люди ,
обнаруженные в квартире , внятного ответа на вопрос , что же там все
таки произошло , дать не смогли. В дальнейшем было решено отправить их
на принудительную психиатрическую экспертизу. По заявлению жильцов того
же дома было решено подвергнуть их административному взысканию с
выплатой компенсации морального ущерба всем жителям этого дома. На этот
час у нас все , отавайтесь с нами.


— Да , может эта статуэтка и придет еще раз к кому-нибудь в этом мире ,
как думаешь?


— Может и придет , а пока что будем расчитывать только на собственные
силы , больше не на что! Как то не вовремя она развалилась.


— Не развалилась , а исчезла!


— Да ладно , какая разница , все в этом мире надо заслужить.


— Вот это точно!

And I am sure , this is the real end of the incredible story.
